{
    "question": "Sebutkan tujuan pemilu 2014 di Indonesia !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk memeilih perwakilan rakyat yang dapat melaksanakan tugas dan kewajibannya dengan baik dengan bertanggung jawab .<br>dan untuk menampung aspirasi rakyat.<br><br><br>maaf kalau salah<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-untuk memilih wakil rakyat yang duduk di DPD, DPR, dan DPRD, serta memilih Presiden dan Wakil Presiden.<br>-sebagai perwujudan hak asasi politik rakyat.<br>-melaksanakan kedaulatan rakyat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-persatuan-indonesia-420",
            "question": "Apa yang dimaksud persatuan indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yang dimaksud dengan persatuan Indonesia adalah suatu peristiwa atau keadaan ketika seluruh elemen bangsa dan negara Indonesia mampu mendahulukan kepentingan bersama di atas kepentingan pribadi atau kelompok.</p><p>Hal ini merupakan hal yang sangat penting dalam kehidupan bernegara. Tanpa adanya persatuan, mustahil bagi kita mencapai kemajuan negara.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Persatuan Indonesia merupakan sila ketiga Pancasila. Sila ini menegaskan identitas kita sebagai sebuah bangsa yang satu. Di saat yang bersamaan, sila ini juga meminta kita untuk mendahulukan kepentingan bersama sebagai satu bangsa dan negara di atas kepentingan pribadi serta golongan. </p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut tentang materi persatuan Indonesia pada https://brainly.co.id/tugas/4305984</p><p></p><p>#BelajarBersamaBrainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memberikan-amnesti-dan-abolisipresiden-harus-memperhatikan-958",
            "question": "Dalam memberikan amnesti dan abolisi,presiden harus memperhatikan pertimbangan???    a. KY\r\nb. MA\r\nc. MK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sesuai pasal \u00a0UUD 1945 pasal 14 ayat 2, Presiden memberi amnesti dan abolisi dengan memperhatikan pertimbangan DPR",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-dari-pasal-18-18a-18b-uud-1945-195",
            "question": "Apa isi dari pasal 18, 18a, 18b UUD 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Berikut adalah isi dari Pasal 18, 18a, 18b UUD 1945</strong></p><p><strong>PASAL 18</strong></p><p>(1)    Negara Kesatuan Republik Indonesia dibagi atas daerah-daerah provinsi dan daerah provinsi itu dibagi atas kabupaten dan kota, yang tiap-tiap provinsi, kabupaten, dan kota itu mempunyai pemerintahan daerah, yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota mengatur dan mengurus sendiri urusan pemerintahan menurut asas otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(3)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota memiliki Dewan Perwakilan Rakyat Daerah yang anggota-anggotanya dipilih melalui pemilihan umum. **)\n</p><p>(4)    Gubernur, Bupati, dan Walikota masing-masing sebagai kepala pemerintah daerah provinsi, kabupaten, dan kota dipilih secara demokratis. **)\n</p><p>(5)    Pemerintahan daerah menjalankan otonomi seluas-luasnya, kecuali urusan pemerintahan yang oleh undang-undang ditentukan sebagai urusan Pemerintah Pusat. **)\n</p><p>(6)    Pemerintahan daerah berhak menetapkan peraturan daerah dan peraturan- peraturan lain untuk melaksanakan otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(7)    Susunan dan tata cara penyelenggaraan pemerintahan daerah diatur dalam undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18A</strong></p><p>(1)    Hubungan wewenang antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah provinsi, kabupaten, dan kota, atau antara provinsi dan kabupaten dan kota, diatur dengan undang-undang dengan memperhatikan kekhususan dan keragaman daerah. **)\n</p><p>(2)    Hubungan keuangan, pelayanan umum, pemanfaatan sumber daya alam dan sumber daya lainnya antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah diatur dan dilaksanakan secara adil dan selaras berdasarkan undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18B</strong></p><p>(1)    Negara mengakui dan menghormati satuan-satuan pemerintahan daerah yang bersifat khusus atau bersifat istimewa yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)     Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hidup dan sesuai  dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia, yang diatur dalam undang-undang. **)</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Pasal UUD 1945 yang digunakan untuk mengamandemen UUD adalah https://brainly.co.id/tugas/8505718</p><p>- Pasal UUD 1945 ada berapa https://brainly.co.id/tugas/6271583</p><p>- Pasal UUD 1945 yang menjamin tentang pelaksanaan HAM https://brainly.co.id/tugas/2555696</p><p>Kelas : 8</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : UUD 1945</p><p>Kata Kunci : Pasal, Indonesia, Undang Undang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-dasar-hukum-pelaksanaan-demokrasi-pancasila-386",
            "question": "Sebutkan apa dasar hukum pelaksanaan demokrasi pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sila ke-4 Pancasila.<br>Pembukaan UUD 1945 alinea ke-4\u00a0\"....disusunlah Kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu UUD negara Indonesia yang terbentuk dalam suatu susunan negara Republik Indonesia yang berkedaulatan rakyat....\"<br>Pasal 1 ayat (2) UUD 1945\u00a0\"Kedaulatan berada ditangan rakyat dan dilaksanakan menurut UUD\"<br>Pasal 2 ayat (1) UUD 1945\u00a0\"MPR terdiri atas anggota DPR dan anggota DPD yang dipilih melalui pemilu dan diatur lebih lanjut dengan Undang-undang.\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-globalisasi-menurut-hamijoyo-582",
            "question": "Ciri-ciri globalisasi menurut hamijoyo",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sriwijaya dan majapahit berperan besar dengan kesatun negara ini ,, kedua kerajaan ini menyatukan nusantara . dan dalam salah satu kitab di jaman itu tercantum bhineka tunggal ika yg menjadi semboyan negara kita saat ini</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Globalisasi perlu didukung oleh kecepatan informasi, kecanggihan teknologi,\ntransportasi dan komunikasi yang diperkuat oleh tatanan organisasi dan\nmanajemen yang tangguh.</span>\n<span>\n<span><br>2. </span><span>Globalisasi telah melampaui batas tradisional geopolitik. Batas tersebut\nharus tunduk pada kekuatan teknologi, ekonomi, social politik dan sekaligus\nmempertemukan tatanan yang sebelumnya sulit dipertemukan.</span></span>\n<span>\n<span><br>3. </span>Adanya ketergantungan antar negara.</span>\n\n<span><br>4. </span><span>Pendidikan merupakan bagian dari globalisasi. Penyebaran dalam hal gagasan,\n</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-makna-nkri-itu-710",
            "question": "Apakah makna NKRI itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merupakan akhir penjajahan bangsa indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Makna NKRI adalah sebagai salah satu bentuk wujud dari persatuan bangasa indonesia dan perjuangan akhir bangsa indonesia yang merdeka !<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rambu-rambu-yang-menjadi-pedoman-dalam-menghadapi-arus-g-799",
            "question": "Sebutkan rambu-rambu yang menjadi pedoman dalam menghadapi arus globalisasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat menyeleksi budaya yg masuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rambu-rambu dalam menghadapi arus globalisasi itu berarti sama saja dengan sikap kita menghadapi arus globalisasi tersebut seperti:<br>- meningkatkan iman dan takwa terhadap ajaran agama yang kita anut<br>- berusaha selektif terhada arus globalisasi yang ada<br>- berhati-hati dalam pergaulan<br>- memperkokoh kepribadian atau jati diri kita.<br>semoga bermanfaat...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-emmanuel-richter-berpendapat-bahwa-globalisasi-adalah-jaringan-447",
            "question": "1. Emmanuel Richter berpendapat bahwa globalisasi adalah jaringan kerja global yang secara bersamaan menyatukan masyarakat yang sebelumnya terpencar-pencar dan terisolasi dalam planet ini kedalam ketergantungan yang saling menguntungkan dan ...    2. Globalisasi menyangkut seluruh proses dimana penduduk dunia terhubung ke dalam komunitas dunia tunggal, komunitas global. Kalimat tersebut merupakan pendapat dari..\r\n3. Anti globalisasi dianggap oleh sebagian orang sebagai gerakan..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persatuan Dunia<br>2. Albrow<br>3. Sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-latar-belakang-terjadinya-proklamasi-180",
            "question": "Apa latar belakang terjadinya proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "latar belakang terjadinya proklamasi adalah keinginan bangsa indonesia yang ingin bebas dari pejajahan bangsa lain\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena jepang sudah kalah, dan di indonesia waktu itu tidak ada kekuasaan , maka dari itu terjadinya proklamasi kemerdekaan indonesia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-peran-wikana-dalam-peristiwa-seputar-proklamasi-525",
            "question": "Sebutkan 2 peran wikana dalam peristiwa seputar proklamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0yang membawa ir soekarno ke rengasdengklok supaya tidak terpengaruh oleh jepang<br>2. juga yang mengatur semua keperluan pembacaan proklamasi di rumah bung karno<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}